\begin{song}{Kosmonauten}
	
%	\original{Hymn till Sovjetunionen}
	
	\original{\citetitle{ryska_federationens_hymn_rus} [\citetitle{ryska_federationens_hymn}]}
	
	\addphrasetoindex{Mitt namn är Nikolajev, kosmonaut ifrån Sovjet}

    \showversenumber	
	Mitt namn är Nikolajev, kosmonaut ifrån Sovjet.\\
	Jag flyger runt jorden i min rymdraket.\\
	Men jag har råkat ut för en olycka stor,\\
	för jag glömde gå på muggen innan jag for.
	
	Jag längtar hem, hem till min planet,\\
	till fru och barn, därhemma i Sovjet,\\
	men mest till ett hus med ett hjärta på dörr'n.\\
	Hem, hem till min planet!\\
	Jag vill int' vara instängd i raket,\\
	där det ej finns nåt hus med ett hjärta på dörr'n.
	
    \showversenumber
	Min kapsel är fylld utav fina instrument\\
	för att mäta kosmisk strålning och sånt som int' är känt.\\
	Där finns nästan allt vad jag behöver av komfort,\\
	men en viktig detalj -- det har dom glömt bort!
	
	Jag längtar hem\ldots{}
	
    \showversenumber
	Jag lider de allra hemskaste kval,\\
	jag känner mig vissen och sjuklig och skral.\\
	Det jäser i magen -- nu tränger det på,\\
	och jag undrar hur fasen detta ska gå?
	
	Jag längtar hem\ldots{}
	
    \showversenumber
	Och jag skall vara uppe i 84 varv,\\
	så har Hrustjov sagt -- fast jag tycker det är larv,\\
	för det tar flera da'r innan jag kommer ner.\\
	Nej fan vad det värker! JAG STÅR INT' UT MER!
	
	Jag längtar hem\ldots{}
	
\end{song}
